HKDC搭路 朱牧民：有信心獲批

節錄

HKDC搭路 朱牧民：有信心獲批

HKDC行政總監朱牧民

【本報訊】香港民主委員會（HKDC）協助五名由台灣到美國的港人申請政治庇護，HKDC行政總監朱牧民回覆本報查詢指，五名抗爭者順利抵達美國，是美國及台灣為支援香港而採取的具體行動，有信心美國政府會批准庇護申請。朱牧民直言，為五人逃過險死於海上一劫、並對他們有機會在美國安定下來感到高興，否則「他們很可能成為另一批『12港人』」。

被問到有關支援或被中港政府視為違反港版國安法，。。。。。。。。。

促各國提供「安全港」

朱牧民指出，逃亡事件反映港人十分絕望，認為自由國家應開放所有途徑提供協助，HKDC會再度推動美國國會重提早前遭共和黨參議員克魯茲以憂慮中國間諜進入美國為由、反對並拉倒的《香港人民自由與選擇法案》，並冀推動新上台的拜登政府為港人提供更多選項。

HKDC及後發聲明，朱牧民在聲明中表示，若美國及其盟國沒有進一步行動，這些抗爭者可能是成功找到「安全港」的最後一群，。。。。。。。。